芝麻般細點口水 含10萬粒病毒

芝麻般細點口水 含10萬粒病毒

港大感染及傳染病中心總監何栢良稱，武漢肺炎病毒可存活於人體內長達21日。資料圖片
A
A
A
【本報訊】港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，與港大微生物學系講座教授袁國勇發現武漢肺炎病人入院當日病毒量最高，每一毫升口水、鼻涕或痰液有一億粒病毒，「一粒好似芝麻咁細既口水鼻涕水點，有十萬粒病毒」，病毒可存活於人體內長達21日。

相關新聞：沙田男子家居隔離周街走 衞署拒理

病毒可體內存活21日

何栢良表示，與袁國勇研究本港首23宗確診個案，發現病人的口水、鼻涕及痰液的病毒量很高，尤其是患者入院當日的病毒量最高，即使14日後仍有很多病人體內的病毒量維持在高水平。21日後病毒量水平「仲係唔低」，故很多病人未能出院。

何指，病人入院當日的病毒量，每一毫升可以有一億粒病毒， 「一粒好似芝麻咁細既口水鼻涕水點，有十萬粒病毒；將芝麻分十份，每十分之一粒內有一萬粒病毒」。因人對新型冠狀病毒沒有免疫力，可能少至數粒病毒已可中招。

他特別提醒醫護人員，病人整個入院過程最好有專人監督，確保感染控制措施沒出錯；放工後離院前應清潔全身，包括洗頭。平日應盡量避免在飯堂內用膳，應買外賣；進食期間不應交談，及與其他人保持六個階磚距離。「如果無，諗辦法自閉去食嘢，面壁、對住牆」。

■記者陳沛冰

同枱食飯如果有感染者，就算用公筷都好大機會中啦

咁個班一齊食飯嘅黑警

法式濕吻